[北上發展好多機遇] 漢能被曝強制員工買公司債券至少20萬 公司否認: 個人理解偏差及過度發揮

漢能集團被曝強制員工買公司債券最低認購起步20萬
2018/7/25 16:02:57 新浪財經

近日，漢能集團強制要求員工購買公司債券一事引發熱議，對於相關爆料眾說紛紜。 此前有多名網友爆料漢能集團強制要求(與員工績效獎掛鉤，並決定兩年後是否加薪)員工按照相應額度購買公司債券。 同時，從網友的回答大致可還原出，該漢能產品並未在文件(郵件)中強制員工購買，但在內部講話中多次被提及。

同時，有爆料者也表示，該在售“非公開定向債務融資工具”不是該公司發行的，是與該公司合作某產業園的項目公司發行的，受託管理人疑似該公司關聯公司，同時要求員工20萬起購，最低年化收益率10%。

今日，有漢能內部員工向新浪財經爆料，稱公司要求每日統計認購名單和認購情況，從爆料者提供的郵件來看，郵件主題為“定向融資情況統計—每天需更新“。 據該名人士表示，漢能舉辦了內部推介會介紹債券情況，意在呼籲員工認購，其推介會被內部稱為“培訓會”，培訓對象為7月1日前入職的9級及以上全員。

漢能內部郵件表明需每日匯報認購情況

同時，該爆料人士向新浪財經提供了一份“培訓會“會議錄音，從音頻中可以了解到，會議主持人也明確表示培訓會的主題為”公司定融產品的專題宣講“。

宣講會通知

從錄音中可知，漢能集團主席李河君曾緊急從集團內部選擇了9個人，對集團的54家單位，對關於營口的定融產品進行全集團專題介紹。 在介紹過程中，主持人對該產品也用了“私募債”的一個表述。

從會議主持人表述來看，該名宣講人分配的額度約有8個億，整個產品加起來逾30多億，產品募集目標要在8月底完成。

從整個會議來看，會議內容主要是針對漢能的定融產品進行詳細說明。 會議中，主持人也稱近期漢能有員工因為“認購定融產品“的事情而離職，對於此現象主持人竟然表示漢能集團董事會已經做好了5000人離職的準備，並表示集團態度(指不配合認購定融產品)很堅決，主持人也勸參會者不要持有觀望的態度，稱若員工持有觀望態度就可以選擇離職了。

對於員工認購為0的現象，主持人表示員工的整體績效考核、價值觀考核就為C，而C的結果就是走人。

從會議主持人的表述來看，此前網絡 “漢能強制要求員工購買公司債券，否則就走人”的傳聞被落實。

從郵件中看到“定融產品”字樣

對於“不認購、不代銷而離職的”現象，主持人多次表達了“堅決”、“在所不惜”的態度，無論是幾級的員工，只要不配合，都可以推倒重來。

整個會議的上半部分，均是主持人在傳授“紀律”，表明漢能的態度，要求員工配合債券認購。 而會議的下半部分，主持人對該產品做了介紹，並解釋為何漢能要發債，呼籲員工認購。

主持人稱，漢能2017年做了很多移動能源產業項目，由於政策原因，有些項目交付不了，設備採購不了，導致相關產品賣不出去……

同時，漢能也在組建約2000人規模的銷售團隊，針對該類債券的模式進行對外銷售，此次僅是第一次，還會有第二次、第三次……

（編輯：newshoo）

強制要求員工購買公司債券漢能否認：個人過度發揮
2018-07-27 15:29 公司
中新經緯客戶端7月27日電針對有媒體報導漢能控股集團及子公司強制要求員工購買公司債券一事，漢能控股集團27日在其官網發布聲明稱，集團及下屬公司近三年從未通過任何方式發行公司債券及其他金融產品。對於網絡流傳的相關宣講人員言論，係其個人理解偏差及過度發揮，集團已責令旗下相關公司對其進行處理。

聲明同時強調，近期，有與漢能合作，地方國有企業控股的移動能源項目公司，發行非公開定向金融產品，集團鼓勵員工推薦親友及本人自願購買該產品，從未就此產品對員工提出強制性購買要求。

聲明稱，對於網絡流傳的相關宣講人員言論，係其個人理解偏差及過度發揮，違背了本集團及下屬公司的立場和意願。對此不當言論之責任人，本集團已責令旗下相關公司對其進行處理。

對個別媒體的不實報導，漢能控股集團表示，保留追究相應法律責任的權利。

日前，有媒體援引知情人士消息稱，近期漢能控股集團要求員工購買非公開定向發行的理財產品，最低認購起步20萬元;崗位級別越高，需要認購的額度越多，年化回報率預期10％此外，內部人士透露，這項認購活動自6月初開始，截止日期為8月10日，總體規模約6億元如果員工認購完成率低於50％時，可能面臨辭退;高於50 ％但不能100％完成，可能被降薪。

公開資料顯示，漢能集團成立於1994年，是一家致力於清潔能源的集團，旗下主營業務為水電及薄膜路線的光伏發電業務，旗下上市公司漢能薄膜發電集團有限公司（，簡稱漢能薄膜）已停牌逾三年。

2015年5月20日，因關聯交易遭業界質疑，漢能薄膜發電股價大跌46.95％，收於3.91港元，當天緊急停牌，目前仍未復牌。2015年7月李河君控股的漢能薄膜發電（ ）被香港證監會強制停止交易。（中新經緯APP）

咁似鳩達日日叫旗下熱狗買passion crimes ，幫佢贖層樓既?

債券出糧，同寫欠單代出糧有咩分別

你唔借錢俾我
我邊有錢出糧俾你

好似亞視咁

貼錢打工

由停牌到而家李河君仲未俾強力部門夾走都算係一個奇蹟